文匯又一篇：無牌店靠「黃」吸客 盲信壞腦食壞肚

以政見區分店舖類別、畫地為牢的「黃色經濟圈」概念，違反香港賴以成功的市場主導經濟規律，注定會以失敗收場。香港文匯報記者日前「放蛇」調查發現，「黃色經濟圈」是煽暴派「掠水」的伎倆，據悉店舖必先捐款予暴徒基金才能入圈，同時要向「黃絲」提供優惠，否則便被報復，手法與黑社會勒索保護費無異；香港文匯報更發現，部分「黃色食肆」原來是無牌經營，或違反牌照規定招攬生意，種種迹象都顯示煽暴派光靠「黃色經濟圈」斂財，卻罔顧公眾的衛生安全，有「靠害」之嫌。

位於長沙灣一幢工廠大廈的樓上咖啡店「治癒羔羊」提供飲品及自製蛋糕等食物，由於曾在6．12暴亂、6．16民陣遊行及8月5日「三罷行動」等煽暴派鼓動的行動中暫停營業，因而成為「黃色經濟圈」推介的「黃店」之一。

香港文匯報記者日前曾到該店「放蛇」，發現有不少客人是因為「黃色經濟圈」推介才慕名而至，有光顧的客人指雖然曾經住在附近，但在修例風波爆發前一直不知道該店的存在，顯然「黃色經濟圈」在「黃絲」吹噓下收到宣傳效果。

官方證「羔羊」無牌

然而，記者在現場觀察卻不見店方張貼食肆牌照，記者遂以市民身份致電食環署九龍區牌照組查詢，接電話職員翻查後表示，「治癒羔羊」並沒有食肆牌照登記。由於該店主要出售冷凍蛋糕及飲料，是容易滋生細菌的高危食物，一旦衛生設施不足，隨時爆食物中毒危機。只有獲食環署批出食肆牌照的食肆，其衛生環境，包括通風設施、樓宇安全及消防等都通過嚴格規定，才能減低食安及走火警風險。

事件揭露，「黃色經濟圈」極不負責任地未有核實店舖的牌照及食安問題，光是根據店方的政治立場「啱唔啱聽」作為納入推介名單的唯一審批準則，對食客而言簡直有「靠害」之嫌。

「程班長」卸責食客

另外，部分獲「黃色經濟圈」推介的食肆持有「工廠食堂牌照」，按現行法例規定，只准接待工廈內工作的顧客，但香港文匯報記者「放蛇」發現，不少「黃色食堂」均無視有關規定，部分「黃店」公然在網上公開接受任何市民訂位，從未過問對方是否大廈內的工作人員。

在同一座大廈內另一間只領有「工廠食堂牌照」的食肆「程班長台灣美食」亦存在同一情況，該店雖然在門外有告示指按照規定只接待大廈之員工，但該告示張貼在走廊盡頭，一般乘電梯上樓的顧客不以為意。

「程班長台灣美食」似乎也知法卻不守法，店方在餐牌其中一頁「戴定頭盔」說，該店所持的「工廠食堂牌照」規定，不能接待工廈外人士，告示說：「職員無從查證，只是要求顧客自查」，換言之店方將查證的責任交由食客自理。

香港文匯報就有關情況向食環署查詢，確認「治癒羔羊」的處所未領有該署簽發的食物業牌照或許可證；而「程班長台灣美食」的牌照，只供受僱於該座工廈內的員工享用膳食及餐飲。

發言人重申，工廠食堂持牌人如經營其牌照指明以外的食物，例如無牌經營食肆，即屬違法，一經定罪，最高可被罰款5萬元及監禁6個月，若持續違例經營，每天最高可被另加罰款900元。

香港人還記得嗎？覺得攰嘅請你望一望

熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
黃健茵小姐 - 8/10/2019 （被墮海）
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生 (41歲）- 23/12/2019 (被吊頸）

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬再被捕- 24/12/2019

急救自白：男友被逼望住自己女友被輪姦，之後仲要被男警帶入廁所洗走精液

無數香港人被爆頭射眼性侵強姦輪姦被跳樓被跳海被斬手斬腳

唔好慣 唔係下一個就會係我地

我雖勢弱言輕 決不虛作無聲

一月一日 約定你

驚到賴屎

又係唔俾錢我賺就係港獨
黃色經濟咪就係市場主導囉

文妓報

工廈冇外來客點頂

開始用公權力搞黃店。。。要警惕

食飽飯無野做搞鳩人地?

你唔能夠講黃店冇衰嘢
但大家咪講多啲藍店有幾衰囉
對人權冇要求嘅餐廳會俾咩人食心照
一定大把黑材料

夠唔夠薑搞哂全香港既工廠食堂先

淨係攪鳩黃嘅

另外，部分獲「黃色經濟圈」推介的食肆持有「工廠食堂牌照」，按現行法例規定，只准接待工廈內工作的顧客，但香港文匯報記者「放蛇」發現，不少「黃色食堂」均無視有關規定，部分「黃店」公然在網上公開接受任何市民訂位，從未過問對方是否大廈內的工作人員。

好呀
全香港一齊查
我敢講全香港100%嘅食堂牌都冇check係唔係本廈員工

佢搞一我地篤十

好呀藍絲信十足堅持唔扮黃

開始找人搞黃店 之後就食環 消防 再 找埋班狗 同老黑 黎搞鳩黃店

養心殿系列好多間無食牌都夠膽做生意啦

其實好多都係拎food factory牌唔拎general restaurant

工廠食堂牌照/....睇黎清算師又可以多個支線出動

無嘅
超合作運動囉
盞燒著班偷雞唔撚攞牌成日換名開過間班契弟商人啫

好多藍店都係得工廠牌，一齊篤灰睇下邊個死先

期待黑警 / 鄧小強 / 少數派 / 林大總統 /林鄭／何妖出聲明譴責黃色經濟圈

由於該店主要出售冷凍蛋糕及飲料，是容易滋生細菌的高危食物，一旦衛生設施不足，隨時爆食物中毒危機。只有獲食環署批出食肆牌照的食肆，其衛生環境，包括通風設施、樓宇安全及消防等都通過嚴格規定，才能減低食安及走火警風險。

才能減低風險,即係冇犯法啦

發言人重申，工廠食堂持牌人如經營其牌照指明以外的食物，例如無牌經營食肆，即屬違法，一經定罪，最高可被罰款5萬元及監禁6個月，若持續違例經營，每天最高可被另加罰款900元。

都唔關比工廠以外既人入去食事,即係又係冇問題揾野黎講啦
仲有大學canteen 不留都只係比學生同教職員入
最後咪又係比班支那人入,係咪又係犯法??

銀龍夠無大牌啦，又咪咁做生意

好多藍店衛生環境好差，見到有曱甴老鼠或者地下濕跣記得打去投訴

they will !! :(

Their eyes can only see yellow ones. :(

你放心
黃絲都唔睇文妓
佢放返比藍屍聽無用

Maybe it is useful and It's time now to build a database for blues ones which have license violations or issues!!

Time consuming but worth it !! It needs a team of volunteer....

Others want to BEAT / CRASH the financial backbone for yellowC and yellow shops. Storm is coming !!

Be proactive and stay ahead !!

大公文匪就係寫比黨媒睇，cctv引用過佢哋報道。
之後用國家級機器搞鳩d黃店就

係真係督先好 最驚冇人去1823投訴

等陣同埋啲黃店攬炒

借個位用

由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展

識有藍店都係

文匯報
又浪費紙張
印完又係廢紙

大把藍店工廠餐廳，肯定多過黃店
If we burn, you burn with us

新蒲崗大有街連埋大家樂在內成排都藍店
攬炒lor屌你

佢咁樣搞，唔係唔得，但好撚肉酸

唔夠 但選擇性嚴正執法no problem

喂, 仲唔號召藍絲食藍店, 又話愛中國用國貨, 原來全部把撚黎
藍店冇生意? 我教精你啦, 送食物去曱甴屋做宣傳啦, 有3000 噤多曱甴準備去幫襯你呀

當香港人都唔承認港共政權合法性 仲有人會承認由偽政權發放既牌照？

一早搞左, 講緊6月果陣
又消防又食環, 只係其他舖冇行得咁前

講緊食人血饅頭果間娃娃星球同桔梗, 佢地死左都唔抵可憐係咪?

你搞一間我搞十間
夠膽攬炒全部工廠食肆

佢要玩咪陪佢玩囉
全香港九成工廠大廈餐廳都係得工廈食堂牌
包括我公司樓下果幾間深藍茶記同埋樓上間深藍食堂
我公司附近就得一間工廠黃店
咪睇吓到時邊邊死先
大家應該要多謝文匯報幫手攬炒

要玩查牌，咁我地幫哂所有藍店睇睇D牌齊唔齊先。

冇撚腦 程班長個棟野由下至上都係餐廳 捉撚哂佢啦

多謝欖炒所有工廈

「黃色經濟圈」是煽暴派「掠水」的伎倆，據悉店舖必先捐款予暴徒基金才能入圈，同時要向「黃絲」提供優惠，否則便被報復，手法與黑社會勒索保護費無異；香港文匯報更發現，部分「黃色食肆」原來是無牌經營，或違反牌照規定招攬生意，種種迹象都顯示煽暴派光靠「黃色經濟圈」斂財，卻罔顧公眾的衛生安全，有「靠害」之嫌。

吹大d

無問題
既然文匯玩到咁大
就順勢將所有藍店食肆全部舉報
一齊攬炒

記者第一日落嚟香港？
如果真係要玩查牌篤灰應該會攬炒到核爆

文匯拎埋工廈食堂黎批評 佢玩唔玩得起呀
睇黎想得罪哂兩邊藍絲黃絲
工廠區大撚把藍絲食堂 玩大佢囉
我睇飲食業既人劈唔劈死你

經濟獨立即係港獨

工廠餐廳不嬲都有張告示話只招待工廠員工但係唔會主動要求客人出示員工證
間間都係咁 關黃唔黃咩事寫尼編野果個係咪香港人尼 成世人第一次入去工廠餐廳?講出尼都俾人笑
搵到間藍既工廠餐廳會逐個客check證出尼先講啦
而且係咪唔show證唔俾入既就係藍 唔check證既就係黃先? 咁全港99%工廠餐廳都係黃 淨低果1%應該好快執

貼link+貼垃圾文

開post 呃view, 好鬼

之前又話廢又唔驚
依家係咁出文, 有冇咁驚啊

你又太睇錯
藍尸食堂=免死金牌

係時候做個良好市民，逐間數出黎

Morning 蛇

到時話佢地喺廚房貼滿文宣

兩兔傍地走 安能辨我是雄雌？

大灣區三文魚

叫春叫得咁大聲 姐係有用
keep going

政府成日話活化工廠 到頭來受益又係大財團地產商
依d 工廈餐廳拎牌 又要受限過時既工廈政策
扮明玩9你班小市民啦

一隻色俾人爭住裝修 另一隻色俾人打劫完會俾人爭住罰 咪玩囉

留名睇話沙士係呢度黎

Wa

講真，黃ge就唔會理文匯報鳩up,藍商戶ge暗地裡都知咩事唔係點解會開始扮黃，洗錢去邊到呢d自己自由黎，點抹黑都冇用

另外，部分獲「黃色經濟圈」推介的食肆持有「工廠食堂牌照」，按現行法例規定，只准接待工廈內工作的顧客，但香港文匯報記者「放蛇」發現，不少「黃色食堂」均無視有關規定，部分「黃店」公然在網上公開接受任何市民訂位，從未過問對方是否大廈內的工作人員。

呢段真係好好笑, 等緊你發功, 全香港D工廠藍店一定一鑊熟

非常之可疑，點解依個人唔揾蘋果或者立場爆料，而係揾一個三唔識七既(美麗日報)爆料？依間媒體有邊個聽過？會唔會係新媒體想紅？食人血饅頭？傻嘅都知道第一時間要搵知名媒體爆料，依個美麗日報我出世咁耐都未聽過，成件事好可能係新媒體想紅，所以要作個半假半真既古仔吸流量。

聽佢講完想食多餐

那麼為什麼一開始不搞好牌照
而俾對手可借題發揮呢？

瘋狂1823搞鳩啲污糟藍店先
麻煩食環手足搞個超合作運動查吓呢堆店

牌照同食物安全原來係食客負責

邊個搞到社會難以復原 文匯報簡直係神之一手

咁養心殿呢

我驚政府嚟緊唔續牌比黃店

即刻食下先

古今二

黃藍唔係咁易分辨

其實文匯報係咪俾大陸人睇
係香港人都知工廈牌唔會跟足淨係俾自己大廈員工架啦

開個app就知

又係呢句 點解一開始唔乜乜乜 之後就唔會乜乜乜

答到好累 唔想答

哪為什麼有關政府部門一開始不好好執法
而俾牌照人仕可以過關呢？

工廈食堂藍多過黃，藍媒其實搞緊藍食肆，篤晒出嚟屁藍遍野

點只
廠嘅業主估計7-8成都係以為做開生意/做開廠，先會買廠
你覺得呢班藍定黃多

得呀，知啦，你好撚驚嘛

養心殿: 我都係無牌

認同 但我地亦面對好多被自殺案件 果啲都好難去搵真相
唔希望再blame the victims 所以我地盡力令更多人知道
集思廣益去嘗試搵出原因 如果有搵到source證明
不妨話返我知去update 兄弟爬山

再次官方認證黃色經濟圈有用

又諗住搞鳩程班長呀

我個個星期都去食嘅 吹咩

講到無牌食肆經營，數目點都唔會多得過藍屍店

到時又選擇性失明見唔到藍果班有問題

有撚人去捉佢咩

垃圾沐八夠有牌啦
咪一樣食壞肚

同意, 好難唔懷疑囉

按現行法例規定，只准接待工廈內工作的顧客，但香港文匯報記者「放蛇」發現，不少「黃色食堂」均無視有關規定

玩大佢睇下邊個仆街

自由市場？

好呀，一於全港工廈揸正嚟做

黨媒開始唱衰黃店了
大家睇路

其實係，雖然現實好荒誕但係唔代表冇fake news，所有資訊吸收之前諗多幾次先搵公信力好D嘅傳媒比較有可信性

good

so boring又講

睇你d弱智報紙就真係壞腦啦

文匯小心攬炒埋藍店

借個位
[正經文同我推上熱門] 光復粵語，文藝復興嘅時代終於要來臨喇！

香港全部工廠區食堂都係咁嫁啦
文匯係搞就攬炒全部都捉囉

大家攬炒，觀塘區一帶大部份藍店都係拎工廈牌，到時睇下邊個死先

又有得玩1823
做良好市民

去多啲程班長ok

淫燴報左仔開心大發現，工廠飯堂掃晒啦笨柒

我每個月一次

知唔知做撚左幾多年都係咁做
行入去食個飯都叫放蛇
黨報真戇鳩

全香港掃曬佢 可以做到真攬炒

生活上既野 你估身邊人聽我地講定聽你講丫拿？你動員極都唔夠我地人多啦

其實好多藍店都喺工廠大廈入面違規經營
係咪要鬥玩舉報?

文妓

抗爭之路 - 所有和理非都一定要做既 2020 New Years Resolution！

個政府本身已經聲譽掃地零誠信，我地仲比錢佢拎牌咁同比錢黑社會交保護費有咩分別

藍屍只係睇利益
你掃佢場到時藍屍都會變反政府

點解唔講養生殿？